華為手機補救方案不切實際 理想與現實差天共地

華為手機 Gmail、YouTube 等問題 「補救方案」分析

也許 Google 對華為的禁令來得太快，產生了很多過份「悲觀」的錯誤看法；另一邊廂又有人「過份樂觀」口中念著「沒事兒，沒事兒」說些似是如非的「解決方案」但實情是超多隱憂。以下綜合了以下 3 點所謂「沒事兒」的補救方案。

我的華為手機變「廢物」了?

✔️ Google 及 Huawei 官方都公佈現有裝置都不受影響

✖️ 手機即時不能使用 Google 服務是錯的

根據《路透社》報道，今次 Google 雖然停止對華為提供 Android 系統支援、不再提供一系列 Google 服務，但同時表示現存華為已在市場上出售的手機，將仍然能夠繼續使用 Android 系統與 Google 服務。Google 也發表聲明指現行手機裝置將不受影響。因此巿面上的華為手機香港行貨，還是安心買下去吧。

華為手機不能使用 Play、Gmail、YouTube 等 Google 服務

✔️ Google 原生 APP 不能使用

✖️ Google 封鎖網頁版，連上網都用不到，這是錯的

✖️ 使用 M 版流動網站可解決問題 ( M 版跟原生 APP 功能體驗及功能相距甚遠 )

網頁版跟原生 APP 是兩碼子的事

這一點很多人都誤會，以為 Google 阻擋了華為裝置訪問 Gmail、Youtube 或其他 Google 服務網頁，這是錯的。其實是指原生的 Google APP，雖然有「沒事兒」派指出可以使用 M 版解決，但其實手機網頁版 Google 服務的使用體驗會比原生 App 差很多。例如 Gmail 不會有推送通知，收到電郵也不知道。而 Google Maps 更比原生手機 App 差得遠，除了反應較慢，好多導航功能也用不到。如果有朋友介紹你用這個方法代替，是一個很不負責任的建議。

沒有 Google Play 裝不到 APP

✔️ 未來新機種沒有 Google Play，現時裝置不受影響

✖️ 用家雖然可自行安裝回 Google Play (Google Service Framework) ，但其穩定性較低及容易彈 APP，而且 ROOT 機的話會有重大安全性風險

✖️ 沒有 Google Play 不等於裝不到 APP 是錯的，因為華為有自家 APP Market 但自家 App 數量遠少於 Play ，而且集中是中國用戶，海外用家不適合使用

✖️ 雖然用家可自行安裝 APK ，但來源不明風險甚高。另一個缺點是自行安裝 apk 的話它不懂自動更新，每次要手動更新不單麻煩，可能會錯過重要的漏動更新

非 Google Play 下的 APK 風險成疑

之不過對於重視私隱的香港人來說，在非 Google Play 商店以外的地方下載 APK 或使用第三方 App 市場存在風險。特別是網路上好多 APK 都內含木馬，有機會存在後門程式，把用戶輸入的銀行密碼資料向黑客洩露。就算沒有使用銀行服務，通訊錄電話簿亦有可能被黑客取得，害了親朋戚友，另外好多廣告程式（即無緣無故在畫面上彈廣告）都是來自這些來歷不明的 APK。總括一句來說，用戶面對的私隱安全風險將大幅提升。

未來華為將不能使用 Android？

✔️華為可以使用 Open Source 版本的 Android

✖️ Open Source 版本跟正式授權版本並非大同少異

✔️Open Source 版本更新遠比授權版慢，連系統漏動修正、新功能等都需要等候一段時間

AOSP 版的 Android 無法同 Google 授權的 Android 媲美，安全更新是一大問題，Google 一向會同手機廠緊密合作，第一時間共享安全性更新。但如果沒有合作關係，手機廠如華為想得到安全性更新就需要過一段較長時間。而上面提到 AOSP 的 Android Q，亦需要在等候一段較長的時間才能應用到全新手機。

手動更新 但hack左好耐拎曬你資料先

電話個browser係睇啲資料性質內容，功能性內容當然要用app，如果唔係智能電話嘅智能去咗邊，不如用返3310

用得華為果d人都係用下wechat 支那寶 影下相就ok 冇google野對佢地冇乜影響